% Pour utiliser l'utf-8 en input
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Pour gérer l'encodage d'output
\usepackage[T1]{fontenc}

% Si on écrit en français
\usepackage[french]{babel} 

% Si on écrit en anglais
%\usepackage[english]{babel}

% Pour insérer des pdf
\usepackage{pdfpages}

% Pour faire des liens externes
\usepackage{hyperref}

% Style du lien
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    citecolor=black,
    urlcolor=blue
}
 
% Pour utiliser des couleurs
\usepackage{color}
\definecolor{darkWhite}{rgb}{0.94,0.94,0.94}

% Pour insérer du code
\usepackage{listings}
\lstset{
    aboveskip=3mm,
    belowskip=-2mm,
    backgroundcolor=\color{darkWhite},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    captionpos=b,
    commentstyle=\color{red},
    deletekeywords={...},
    escapeinside={\%*}{*)},
    extendedchars=true,
    framexleftmargin=16pt,
    framextopmargin=3pt,
    framexbottommargin=6pt,
    frame=tb,
    keepspaces=true,
    keywordstyle=\color{blue},
    literate=
    {²}{{\textsuperscript{2}}}1
    {⁴}{{\textsuperscript{4}}}1
    {⁶}{{\textsuperscript{6}}}1
    {⁸}{{\textsuperscript{8}}}1
    {€}{{\euro{}}}1
    {é}{{\'e}}1
    {è}{{\`{e}}}1
    {ê}{{\^{e}}}1
    {ë}{{\¨{e}}}1
    {É}{{\'{E}}}1
    {Ê}{{\^{E}}}1
    {û}{{\^{u}}}1
    {ù}{{\`{u}}}1
    {â}{{\^{a}}}1
    {à}{{\`{a}}}1
    {á}{{\'{a}}}1
    {ã}{{\~{a}}}1
    {Á}{{\'{A}}}1
    {Â}{{\^{A}}}1
    {Ã}{{\~{A}}}1
    {ç}{{\c{c}}}1
    {Ç}{{\c{C}}}1
    {õ}{{\~{o}}}1
    {ó}{{\'{o}}}1
    {ô}{{\^{o}}}1
    {Õ}{{\~{O}}}1
    {Ó}{{\'{O}}}1
    {Ô}{{\^{O}}}1
    {î}{{\^{i}}}1
    {Î}{{\^{I}}}1
    {í}{{\'{i}}}1
    {Í}{{\~{Í}}}1,
    morekeywords={*,...},
    numbers=left,
    numbersep=10pt,
    numberstyle=\tiny\color{black},
    rulecolor=\color{black},
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    stepnumber=1,
    stringstyle=\color{gray},
    tabsize=4,
    title=\lstname,
}

% Outils pour le format A4
\usepackage{a4wide}

% Pour insérer des images 
\usepackage{graphicx}

% Chemin vers les images 
\graphicspath{{ressources/img/}}

% Gère les sous-figures
\usepackage[lofdepth,lotdepth]{subfig}

% Permet d'inclure des figured pdf
\usepackage{tikz}

% Permet d'utiliser ces formes
\usetikzlibrary{shapes,arrows}

% Permet de faire des graphiques
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\pgfplotsset{plot coordinates/math parser=false}
\newlength\figureheight
\newlength\figurewidth
\pgfkeys{/pgf/number format/.cd,
    set decimal separator={,\!},
    1000 sep={\,},
}

% Permet de faire des tableaux
\usepackage{array}

% Pour fusionner les lignes de tableaux
\usepackage{multirow}

% Pour utiliser des acronymes 
\usepackage[footnote]{acronym}
